\begin{aufgabe}[F17T1A3][H16T3A2]
	Zeigen Sie, dass es keine einfache Gruppe der Ordnung \(300\) gibt.
	(Hinweis: Lassen Sie die Gruppe auf den \(5\)-Sylowgruppen operieren).
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	Angenommen \(G\) ist eine einfache Gruppe mit \(|G| = 300 = 5 \cdot 25 \cdot 4 = 2^5 \cdot 3^1 \cdot 5^2\). Sei \(\nu_5\) die Anzahl der \(5\)-Sylowgruppen von \(G\). Sylowsätze \(\Rightarrow \nu_5 \mid 2^2 \cdot 3^1 \Rightarrow \nu_5 \in \{1, 2, 3, 4, 6, 12\}\) außerdem \(\nu_5 \equiv 1 \mod 5\), \(a\not \equiv 1 \mod 5\) für \(a = 2, 3, 4, 12 \equiv 2 \not \equiv 1 \mod 5 \Rightarrow \nu_5 \in \{1,6\}\).
	Angenommen \(\nu_5 = 1\). Sei \(P\) die einzige \(5\)-Sylowgruppe von \(G\). \(|P| = 5 ^2 \Rightarrow 1 < |P| < |G| \Rightarrow P \not = \{e\}, G\) außerdem \(\nu_5 = 1 \Rightarrow P \unlhd G\). Also wäre \(P\) ein nichttrivialer Normalteiler von \(G \lightning\) zu \(G\) einfach also: \(\nu_5 = 6\)



Sei \(X\)die Menge der \(5\)-Sylowgruppen von G. \(\Rightarrow |X|=\nu_5 = 6\). Laut Vorlesung definiert die Operation von \(G\) auf \(X\) durch Konjugation einen Homomorphismus \(\phi :G\rightarrow \Per(X)\) gegeben durch \(\phi(g)(P)=g\bullet P=gPg^{-1}\)für alle \(g\in G\) und \(p\in X\). Kerne von Homomorphismen sind Normalteiler \(\Rightarrow N=\ker(\phi)\) ist Normalteiler von \(G\); \(G\) einfach \(\Rightarrow N=\{e\}\) oder \(N=G\)

 \underline{1. Fall:} \(N=\{e\}\). Dann ist \(\phi\) injektiv \(\Rightarrow \phi(G)\) ist eine zu \(G\) isomorphe Untergruppe von \(\Per(x)\). Langrange \(\Rightarrow |G| = |\phi(G)|\) teilt \(|\Per(X)|\) aber: \(|X| = 6 \Rightarrow |\Per(X)|=6!=720, \; |G|=300\) ist kein Teiler von \(720 \lightning\)

\underline{2. Fall:} \(N = G \Rightarrow \phi(g) = \id_x \; \forall g \in G,  P \in X: g P g^{-1} = \phi(g)(P) = \id_x(P) = P \Rightarrow\) Jedes \(P \in X\) ist Normalteiler von \(G \Rightarrow \nu_5 =1 \lightning \) zu \(\nu_5 = 6\). Also existiert \(G\) nicht.

\end{loesung}
